美國要求 申請美國visa者需提供社交媒體資料 作為背景審查一部分

Trump administration to ask most US visa applicants for social media information

By Saagar Enjeti
May 31, 2019 - 11:46 AM EDT
The Trump administration will implement a new policy Friday asking most applicants for U.S. visas to provide information on their use of social media, a U.S. Department of State official tells Hill.TV

Most visa applicants, including temporary visitors, will be required to list their social media identifiers in a drop down menu along with other personal information.

Applicants will have the option to say that they do not use social media if that is the case. The official noted that if a visa applicant lies about social media use that they could face "serious immigration consequences" as a result.

For now, the drop down menu only includes major social media websites, but the official said applicants soon will be able to list all sites that they use.

"This is a critical step forward in establishing enhanced vetting of foreign nationals seeking entry into the United States," the official told Hill.TV. "As we've seen around the world in recent years, social media can be a major forum for terrorist sentiment and activity. This will be a vital tool to screen out terrorists, public safety threats, and other dangerous individuals from gaining immigration benefits and setting foot on U.S. soil."

The social media identifiers will be incorporated into a background check review against watchlists generated by the U.S. government.

Applicants will also be required in the future to turn more extensive information on their travel history.⋯⋯⋯

good
阻隔敵對意識形態入境破壞

侵侵聽咗陶傑意見

如果話冇會點

好 藍c 冇得去美國

藍絲廢老點算

social media可以改既者 有心搞統戰 滲透既支共間碟不會stupid 到一個點掛

依家主流既都要綁手機
有心查應該追到

on9 la, 唔好俾大陸人去丫

ciafbi有咩查唔到

可以點check, 我開幾個ac 你吹得我漲

即係申請果時提供fb ig快d處理
咩都冇咪比人慢慢查

搵專人查你
若然檢查到你講大話，即時ring out

咁咪唔批囉
而家係你求人唔係人求你
你又吹得美國漲

其實申請美國visa好迷惘下

年幾前我大陸親戚一申請就得

反而我屋企香港人申請唔到

五毛

班躝癱有得去先算啦

我delete 曬以往既status 咪得

咪當你冇
慢慢查

咪撚打飛機喇
如果你揸住公司信呢啲
就算你冇Social media都輕易批喇

得啦.得啦.jpg
你個人骨子裏虛偽到爆
面試隨便搵啲test你都肥梗

希望可以擴展到移民申請， 要有分加嗰隻